法庭判警持令才可查市民手機 李家超引警例反駁

高等法院較早前裁決警方須有搜查令才可查閱市民手機內資料。保安局局長李家超書面回覆議員提問時表示，警方與律政司現正研究相關判詞，以評估其影響及跟進工作。

但李家超強調，根據判詞，警務人員可根據《警隊條例》第 50（6）條，在被捕人士身上及現場或附近檢取手提電話，而在緊急情況下，警員可以毋須獲得搜查令而查看這些手提電話的電子內容，做法是符合《香港人權法案條例》第14條和《基本法》第30條的規定。

偷拍走光呢？

一個講緊行街俾人check
一個講緊捉住左條友

2樣野黎

警例大定香港法律大

警隊條例都係香港法律嘅一部份

垃圾保安局局長混淆視聽

睇死佢都係appeal架啦
輸到老母臭閪嗰陣咪話「研究修例工作以符合法庭判決」

緊急情況